譚耀宗：在港有住址即合資格投票

全國人大常委譚耀宗：「它有個規定，雖然香港他可能沒地方居住，但他有個地方每次回來香港，他都在那裏，這樣都可以做選民。這個選民登記條例有說清楚，他合資格的，就沒有問題。」

仆你個街上山起間屋先

住址
通訊地址

有地址無登記做選民都得？勁呀！國安法腦袋

中聯辦投資咁耐既不動產 終於有回報
一戶十六姓
一梯八伙
一棟

講乜撚嘢呀
又話香港無地方住
又話每次返香港都喺度
咁究竟有無地方住呀

咁又話香港冇地方住？

咁洗唔洗通常居住係香港先投得？

又混淆視聽，根本無權投

一戶三千姓你都吹佢唔脹

咁到底有無地方住先

準備俾大陸人嚟投票

通常居住
通常呀

又話冇地址 之後又話有
夾定先好無

14億票

一般而言，你需要符合下列條件才能登記成為地方選區選民：
(b)你通常在香港居住

你老味識唔識中文?

想咁樣種票

如果在港有地址, 點解唔可以住? 如果嗰個地址係唔可以俾投票人住嘅, 咁即係唔係常住地址, 即係種票

說好的依法處理呢

中聯辦買咁多單

係咪要嚟種票

屌，你地定有幾多票咪幾多票囉，都任你地講架啦，快啲DQ啦，好悶呀

人一藍

D賓賓印印係咪又有票呀？

即係訓天橋底都得？
天橋底可以登記選民？

我記得通常居住好似有嚴格法律定義？

你琴日又話冇?

佢之前話個班搬左去大灣區的人冇香港住址架喎

好似係一年有超過一半時間住喺香港 即叫通常居住

俾埋和合石你去種票啦

通 常 居 住
任 何 人 如 果 是 合 法 、 自 願 和 以 定 居 為 目 的 而 在 香 港 居 住 （ 例 如 讀 書 、 工 作 或 居 留 等 ） ， 不 論 時 間 長 短 ， 他 / 她 會 被 視 為 通 常 居 住 在 香 港 。 如 果 他 / 她 只 是 暫 時 不 在 香 港 ， 仍 會 被 視 為 是 通 常 居 住 在 香 港 。

關 於 一 名 人 士 是 否 已 不 再 通 常 居 住 在 香 港 的 問 題 ， 須 視 乎 其 個 人 情 況 及 其 不 在 香 港 的 情 況 ， 包 括

不 在 香 港 的 原 因 、 期 間 及 次 數 ；
是 否 在 香 港 有 慣 常 住 所 ；
是 否 受 僱 於 以 香 港 為 基 地 的 公 司 ； 及
其 主 要 家 庭 成 員 （ 配 偶 及 未 成 年 子 女 ） 的 所 在 地 。
然 而 ， 在 下 列 情 況 下 ， 任 何 人 均 不 會 被 視 為 通 常 居 住 在 香 港 ：

該 人 在 香 港 的 任 何 時 間 內 ：
以 非 法 方 式 入 境 ， 其 後 不 論 是 否 得 到 入 境 事 務 處 處 長 授 權 而 留 在 香 港 ； 或
在 違 反 任 何 逗 留 條 件 的 情 況 下 留 在 香 港 ； 或
以 難 民 身 份 留 在 香 港 ， 或 被 羈 留 在 香 港 以 等 候 甄 別 難 民 身 份 或 遣 離 香 港 ； 或
在 政 府 輸 入 僱 員 計 劃 下 受 僱 為 外 來 合 約 工 人 而 留 在 香 港 ； 或
受 僱 為 外 來 家 庭 傭 工 （ 指 來 自 香 港 以 外 地 方 者 ） 而 留 在 香 港 ； 或
以 《 領 事 關 係 條 例 》 所 指 的 領 館 人 員 身 份 留 在 香 港 ； 或
以 香 港 駐 軍 成 員 身 份 留 在 香 港 ； 或
以 訂 明 的 中 央 人 民 政 府 旅 行 證 件 持 有 人 身 份 留 在 香 港 ；

鵝頸橋橋底

有龕位都得

天橋底露宿者真係得，要去民政搞

原來全球人類都有份投票

我諗佢係講緊之前講話長住大陸果班

瞓酒店同瞓街得唔得

琴日食咗誠實豆沙包，今日知衰

即刻派樓畀支那14億人
唔洗dq都控制到議會

譚耀宗非法給予不合資格人士投票權，是對香港基本法的公然挑戰

耀宗釋法

有住址但無地方住 咁個住址即係唔係佢嫁啦

上斷頭台啦

不如死撚咗件馬力都可以投票

番親黎都去果度叫雞。

永久性居民

有冇外國朋友想黎投票 可以同我一齊住喎 只限女

你之前唔係話班人香港冇居所咩

咁係香港無屋住要住大陸既又有資格投票？

合法種票配票?
唔係ordinary HK residents都可以投票？咁加拿大/英國/澳/紐香港人有冇當地投票？一定多過身處大陸香港人喎。仲有投邊區，連常住地址都冇，賣港舔共食屎狗真係亂尻咁黎喎。

佢個仔都有權返嚟投票噃，不過唔知返唔返

佢咁講得一定會釋法釋到可以放晒所有中國人來港投票為止

天橋底算唔算

通常居住喎，唔識字？

老麥？

係呀遊客都可以投, 次次住同一個地方就得

其實選舉事務處求其出封信去以上住址
無回覆地證已經dq得

通常居住啵

咁計係香港有PObox 都叫常住香港啦

呢單要做議題
蘋果要報
電台要講

香港人住左一億人

幾時無身份證都投？

感覺係鋪排緊喺大陸開票站/境外投票既路

通常居住 = 一年有一半以上在香港住
條一年住180日但無地方住？

通常居住點解

根本依家由佢地自己up架啦 都已經同西方抹晒面 唔洗理西方 自己鐘意點就點

經過區議會之後 佢地一地DQ 同狂種票 咩招都會出晒

條友個款越來越似d遺照相 應該嗰頭近啦

如果呢個世界真係有神
我希望神可以懲罰你

接連有疑似種票個案被傳媒揭發，選舉管理委員會主席馮驊昨稱，選舉事務處會查核「古怪」的登記地址，但他不懷疑牽涉「種票」，而今年已有4萬多選民經查訊後被載入取消登記名單。當局亦披露發現約10名選民以文化中心、公園或燈柱等公眾地方為登記地址，疑從第三方取得客觀資料後，信納登記人居於有關地方。

冇地址登記做邊區選民呀on9

通常居住？？？

你邊位呀，死老坑

你講晒

順便立埋居留權啦，喺香港有住址就有居留權。
快！

咁既話全世界都可以黎香港投票la

你通常在香港居住

美國領事：我又去投先

大家地址都係西灣支聯辦

而家講乜都得
真係要留意住啲條文會唔會比人偷偷地改字眼

每日150*365日*23年=1259250
嘩，你都種咗成百二萬票啦喎

三千萬人投票

唔係話咩
但舊年區議會唔係都有D去左外國住既人都特登飛返黎投票咩

一年返黎一次都叫通常
真係唔好玩到咁樣衰好無呀

你都戇鳩

佢老豆墳頭都得，有屋有地址會得閒返去就得

咁是但用錢請大陸人落黎投票都得啦

噏乜鳩 淨住酒店有無得投

專登買機票返香港投票

旅客係香港都有個住址（酒店地址）
照呢個講法既過有大班外國勢力投票果日嚟香港咪可以操縱到個選舉

CLS

次次去香港都住XX酒店XXX號房 係咪都得

按呢個理論, 好快香港有1千萬人投票

14億嚟酒店都得

咁一個地址
我當每日有一個4人家庭落黎
咁就會有365x4 = 1460票

以前都係咁種票呀？

JR

A

種票得票

中文姓氏好似都冇二千個

支共聯辦一個單位種五千張票都得

而家保皇狗最驚係大陸番香港要隔離14日, 班友擺明係香港係借地址登記做選民, 安排食宿比佢地好重皮, 二黎要隔離14日咁煩班友未必肯制, 佢地梗係想解除埋個中港隔離令先選立法會

等睇選管會照俾/釋法

咁點寄選舉資料俾班友呀？

而家就好似岀唔撚到貓，就直頭叫學校開綠燈俾你岀

搬撚左仲邊有權投票

十四億選民

講乜L

應該唔係咁計
呢兩個youtuber 一個長住台灣 一個長住韓國
兩個舊年11月都有專登返黎投區議會
搵班議員 幫手睇好過啦

寫撚到明都可以9噏

又要司法覆核同埋人大釋法

靜啦
人哋人車車幾時會出樣

通常居住法庭定義過
佢玩野的話可以淨拉黃唔拉藍

送宗識法

搵人大釋法落黎住一日都當通常居住就搞掂啦

通 常 居 住
任 何 人 如 果 是 合 法 、 自 願 和 以 定 居 為 目 的 而 在 香 港 居 住 （ 例 如 讀 書 、 工 作 或 居 留 等 ） ， 不 論 時 間 長 短 ， 他 / 她 會 被 視 為 通 常 居 住 在 香 港 。 如 果 他 / 她 只 是 暫 時 不 在 香 港 ， 仍 會 被 視 為 是 通 常 居 住 在 香 港 。
關 於 一 名 人 士 是 否 已 不 再 通 常 居 住 在 香 港 的 問 題 ， 須 視 乎 其 個 人 情 況 及 其 不 在 香 港 的 情 況 ， 包 括
不 在 香 港 的 原 因 、 期 間 及 次 數 ；
是 否 在 香 港 有 慣 常 住 所 ；
是 否 受 僱 於 以 香 港 為 基 地 的 公 司 ； 及
其 主 要 家 庭 成 員 （ 配 偶 及 未 成 年 子 女 ） 的 所 在 地 。
然 而 ， 在 下 列 情 況 下 ， 任 何 人 均 不 會 被 視 為 通 常 居 住 在 香 港 ：
該 人 在 香 港 的 任 何 時 間 內 ：
以 非 法 方 式 入 境 ， 其 後 不 論 是 否 得 到 入 境 事 務 處 處 長 授 權 而 留 在 香 港 ； 或
在 違 反 任 何 逗 留 條 件 的 情 況 下 留 在 香 港 ； 或
以 難 民 身 份 留 在 香 港 ， 或 被 羈 留 在 香 港 以 等 候 甄 別 難 民 身 份 或 遣 離 香 港 ； 或
在 政 府 輸 入 僱 員 計 劃 下 受 僱 為 外 來 合 約 工 人 而 留 在 香 港 ； 或
受 僱 為 外 來 家 庭 傭 工 （ 指 來 自 香 港 以 外 地 方 者 ） 而 留 在 香 港 ； 或
以 《 領 事 關 係 條 例 》 所 指 的 領 館 人 員 身 份 留 在 香 港 ； 或
以 香 港 駐 軍 成 員 身 份 留 在 香 港 ； 或
以 訂 明 的 中 央 人 民 政 府 旅 行 證 件 持 有 人 身 份 留 在 香 港 ；
在 任 何 期 間 ， 依 據 法 院 判 處 或 命 令 被 監 禁 或 羈 留 。

擺明想出貓

一般而言，你需要符合下列條件才能登記成為地方選區選民：
(b)你通常在中國香港居住

釋法

你需要符合下列條件才能登記成為地方選區選民：

(a) 你是香港特別行政區護照條例（第539章）中所指的香港特別行政區永久性居民；及

(b) 你通常在香港居住；及

(c) 你已年滿18歲或在隨著提出申請後的首個9月25日（區議會選舉年）或7月25日（非區議會選舉年）或之前滿18歲；及

(d) 你持有身份證明文件，如香港永久性居民身份證；及

(e) 你並沒有喪失登記為選民的資格。

如欲查詢有關永久性居民身份的問題，請致電入境事務處熱線：2824 6111。

連登仔永遠都係睇到自己幻想到嘅嘢....

係要符合晒咁多條件先係選民....

唔係入境有地址就係選民...

種票罪行已成歷史？

真正14憶人都有投票權
解放中國